<?xml version="1.0"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Notas de Nisaba para F83409656</title><link>https://ruralnext.org/nisaba/notas.xml</link><description>Un feed de las notas personales guardadas en Nisaba.</description><language>es-es</language><item><title>Elon Musk se propone dominar el espacio. &#xBF;Alguien podr&#xE1; detenerlo?</title><link>https://www.wired.com/story/elon-musk-emperor-of-space/</link><guid>https://www.wired.com/story/elon-musk-emperor-of-space</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:22:25 +0000</pubDate><description><![CDATA[«Es difícil cuantificar, incluso con esas cifras, el poder geopolítico que Musk ostenta ahora a través de sus dos empresas espaciales. Cuando Starlink se cayó durante un par de horas a finales de julio, las tropas de ambos bandos del conflicto entre Rusia y Ucrania tuvieron problemas para conectarse con sus drones, y entre sí. "Todos creían que estaba solo en el frente, hasta que empezaron a llegar informes de que había caído en todo el mundo", me escribe un oficial estacionado cerca de la ciudad de Kupiansk, a orillas del río Oskil, en el este de Ucrania. Así de central es Musk para la guerra moderna. Dos días después del lanzamiento que observé desde la azotea del hotel, otro Falcon 9 despegó de Cabo Cañaveral, este con cuatro astronautas a bordo de una cápsula Dragon a la Estación Espacial Internacional. La Dragon de SpaceX es actualmente la única forma que tiene Estados Unidos de llevar humanos al espacio, como Musk le recordó a su antiguo aliado Donald Trump cuando el presidente amenazó con poner fin a sus contratos gubernamentales».]]></description></item><item><title>Los dos puntales de China hacia la independencia tecnol&#xF3;gica</title><link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3327025/home-grown-heroes-how-huawei-and-deepseek-are-helping-china-break-reliance-us-chips?utm_source=rss_feed</link><guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3327025/home-grown-heroes-how-huawei-and-deepseek-are-helping-china-break-reliance-us-chips?utm_source=rss_feed</guid><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:24:43 +0000</pubDate><description><![CDATA[Huawei y DeepSeek se han convertido en el buque insignia de la competencia de China contra EEUU. Representan dos maneras distintas de superar por el camino corto la dependencia de EEUU en semiconductores y chips.]]></description></item></channel></rss>
